韓國政府計劃棄用 Windows 嘗試從 Win 7 轉換至 Linux

微軟明年一月即要停止支援 Windows 7，有些不願為延伸安全更新付費的大型組織、單位似亦決定向 Windows 作業系統告別。例如：韓國政府。

據韓國媒體報導消息，韓國內政與安全部決定率先進行轉換部署 Linux 作業系統的嘗試，以確定現在那些為 Windows 作業系統設計優化的私人網路、軟體相容性及安全性沒問題，為後續推廣至更多的政府部門做準備。

全文：

死硬
貪平之後搞一大輪，最多time cost都唔只

報導中未提及韓國政府具體會採用哪個 Linux 發行版，僅表示希望透過導入開源作業系統來降低成本，並避免依賴單一的作業系統。

Mr.A: 韓國政府將會成為東亞霸主

新版 Windows 將採用 Linux 特製核心 Microsoft：將保持 Linux 開源特性

唔洗急住笑人，到最後大家點都要用 linux

靠open source community 去幫手main實死硬，搵返vendor好啲

唔係潑冷水 ，德國都搞唔掂，泡仔唔係諗住食得泡菜多會比德國人電腦知識高呀

MrA係咪死左

Mr.A: 用 linux

做得好
windows同macos根本係垃圾
今時今日唔用linux同bsd嘅人同弱智無異

睇用途啦，唔能夠一慨而論的。

平時文書娛樂打機用windows 就正路。

跑prod streaming servers 用windows真係唔好笑死人

Windows 7轉linux喎
你跑咩prod steaming server

韓國係咪on9呀
德國轉左linux幾年都頂唔順要轉返windows
計計埋埋洗左唔少錢

所以我咪話睇來用做乜攞，百貨應百客。唔同用途就用番最適合的os。

不過韓國政府都係on9。日常文書處理，一般用途，win10不知幾方便。

R記 Service 算唔錯，有咩問題都好快手搞掂

有幾方便？

win10洗機重裝方便過arch linux

Linux + docker?

Mr. A 表示認同

同business user接軌, 交換文件會簡單好多.
Business user唔同Technical user. 用好多MS office 產品(word, excel, powerpoint). 用原來MS office 100%唔使煩, 驚open office Business user開唔到...etc. 你要assume business user係100%電腦盲, 佢哋喺唔會, 亦唔得閒理"點解開唔到個file"同解決呢D嘢.
除非linux 系統能promote到俾business user廣泛接受佢哋套文書處理. 不然的話一般文書工作, 跟business user contact, 用番windows 係最穩當.

唔明做乜要加密

阻礙資訊流通
而且睇唔出呢幾句會起到啲乜出嚟

嗡乜鬼

跟住好似德國咁轉番Windows（我覺得Linux呢d dev-oriented野真係唔啱普通user用，特別係公務員trouble shooting既能力..................有陣時唔係話個樣似用法就係一樣）

睇下佢用邊個distro再講

死硬，用Linux貪平會

但韓國政府話貪平..........

Windows洗機重裝好19，好睇電腦體質。不過呢個又唔係Windows主要賣點黎既。

比公務員用wo，你認真咩........

我呢我呢

幫你解密返好唔好

諗起MS 買左Github

你電腦好多都中國做tim

慳左MS筆錢養班Linux Programmer ，但都要再俾一筆MS 因為世界都係用 Windows

用返 msoffice 等於唔驚？
舊版開新版，新版開舊版，已經有問題
冇人 assume user 唔係100%電腦盲，不過唔知點解有人會 assume 電腦盲會無端端識用 windows, msoffice
中左毒最穩陣，反正電腦盲唔識處理

最少用番msoffice，出事機會比3rd party>ms office低。

就算係有呢d開題，用番佢果套technical support 都會比較好處理。

仲有，新d的都行哂office 365啦，唔會有新舊版問題。

中毒問題business user點解要處理？呢個係technical support 問題。

一直重點都係windows +ms office 對剩係識開email，用ms office ，上下網搵資料偷懶的business user的方便性。

如果linux系有更方便呢d user的 solution咪多d推廣俾佢哋攞，係呢個領域business user反應就係最佳答案。

你呢個理由係前設左 msoffice 係必須
講得出用 office365, one drive, 呢 D solution 咁用 linux 都唔會有問題
中毒問題冇話要 business user, 用 linux 用 windows 都唔到 business user 處理
boot 機入 linux 同 boot 機入 windows 既方法對 business 有唔同？
用 office365, one drive 解決到 msoffice 問題
linux 開 email 開 office365, one drive 同 windows 開 email 開 office365, one drive 有唔同？
linux 上網搵資料同 windows 上網搵資料唔同？
究竟邊方面唔方便？

求 linux 裝 office 365 教學

youtube search "office365 linux" 大把片

@ Mr.a

同我講冇用的，business user的反應=答案。

呢d嘢你不坊 demo俾business user睇，用實際行動sale佢哋。了解一下佢哋係點睇佢哋做野部腦。

出面business market的反映勝過你喺度講1億個理由。

小弟it9一隻，乜嘢platform 對我來講都唔係問題。

windows方便都唔會係10

business user 根本唔 cares 係咪 windows 係咪 msoffice

換晒三歲以下員工就得

呢個area target 唔係我哋d technical 人。係果d做開人常文書處理的business user.

佢哋要的係：簡單，方便，快，外觀靚夠impressive 。

要sale佢哋的話：另開一個新po，好簡單咁講linux一樣有同win10一樣快靚正的ui同方便用各種文書處理的介面，然後搵business user去睇下，試下吸引佢哋轉linux system。

我唔係要 online 版

嗯, 典型Business User就係好似Ching你呢種態度了
不過仲會Harsh D, 唔講道理多少少.
總之影響到佢哋日常已經習慣佐的嘢, 簡單到快捷位冇佐/轉佐位, D business user已經喺度嘈到拆天.
要改變佢哋習慣唔係mission impossible,但真係難過登天.

改變唔到？
用 windows 95 個班 business user 仲用緊 windows 95
用 msoffice 97 個班 business user 仲用緊 msoffice 97
難過登天？

加返 D 問號

做到就得係 business user 既習慣

哇, 你都唔知班Business User改哂呢D嘢嘈佐幾耐. 過佐咁多年先叫做慢慢適應到. 話俾你聽而家仲係有人用勁舊版的office.

而家你仲要sale linux UI同佢套文書處理.

Just Do IT, 喺度講再多都係流於空口道. 做demo show 出來(開個新PO show一下你講果D嘢). 然後試下sell 果班大帝叫佢哋試下玩.

喺呢個領域係一橫一直: 唔受佢哋歡迎的solution咪訓低冇人用攞, 受歡迎咪企喺度繼續用攞.

坦白講, 作為一個technical+玩open source人. 當然希望有新競爭者打破M$長期壟斷呢個版塊的局面. 但首先競爭者(linux)真係要攞到個better soution出來俾呢班大帝(唔係我哋呢D IT9)先.

我淨係知
windows xp 去 windows vista
msoffice 2003 去 msoffice 2007
呢 D 被聲稱好難改變既 business user 都要焗升
just do it 左好耐，我身邊 D 人都轉緊，開 post 同轉唔轉冇咩關係
韓國政府要轉，呢個 post 就算討論到 1001 都係會轉，唔通韓國政府會受連登呢個 post 有 1001 個 reply 影響計劃？
我見到由 2 到 apache openoffice 4 或 libreoffice 6 就算 mac os only 既 neooffice 成個外觀都冇乜大改動

Good, 咁go ahead繼續do the best. 唔使講再同我哋班IT9講咁多耶穌, 我哋唔喺你哋的target. 再講一次, 呢個Area我個人睇的係"結果". 無論邊套system講到有幾好有幾勁都冇意思.

但唔好唔記得, 德國政府頂唔住要用番windows系始終係失敗一仗. 希望你哋班linux系擁護者吸取到教訓, 之後韓國政府只同德國政府一樣頂唔順要轉番就好.

其實不嬲都冇興趣講咁多野
講左幾十次慕尼黑新市長係 microsoft fans 導致既結果
同 D windows fans, msoffice fans 一樣

而家我唔係擁護 linux
如果有 msoffice 就 OK 咁用 mac + msoffice 都得，又係唔洗用 windows
所以好唔好用只係藉口，包括你提及既睇結果都係一樣，而且結果都唔一定係只睇表面

係, 所以你哋面對的, 就係呢個亳無道理的Area.
班Business user大帝=fans, 喺唔會同你講道理的
咁打破呢個局面就要睇你哋班人功力啦

點解係我地？你話你自己都係做 IT

講佐啦. 我工作上主要都係做Coding, server side development有關.
99%時間都係玩緊VS code, Eclipse IDE, Docker, AWS console, 加上一堆cmd batch script 同linux shellscript.
做文書處理時間其實唔多. 而呢D嘢其實用乜嘢platform對我來講亳無分別
Business User果邊用乜春嘢我真係理得班大帝去死呀

不過咁樣轉Platform, 唔單止搞到Business user, 仲搞埋幫班大帝做Technical Support的手足. 班TS同事先係最多得韓國政府唔少的人

咁更加應該要佢地唔再用 windows, msoffice 野

你對編新聞有啲理解錯誤

係，sorry

韓國D電玩 server / client 兼容Linux喇咩

電玩的話server side應該一早上哂cloud 。而cloud絕大部分都行linux。

至於client，應該仲係以windows 為主。咩細數據我手上就冇。

精神病病人

Linux有無得玩gpo?
你叫一般人裝個program都要打command咩

m$ 用戶大約$2000-3000/user
windows+office+windows server user licence

linux唔會平得過$3000
以前要平重有mac server, 但apple已經放棄左

由m$->linux,最終洗費只不過由比m$改去養it
就算改用 google chome os,都唔會平太多

邊隻linux可以好似windows double click個program next next next就可以裝到？
要公司班友自己打command裝prgoram就無乜可能

笑左

你9up之前，自己google下吧

chome os/android 已經係linux
有冇要你打command先安到野？

Thxxxx
有無得玩GPO?
公司無GPO manage user profile同電腦會好煩

client 機轉 linux 真係災難

如果佢改用google doc等cloud
都ok ge
解決到以前open office問題

但真心覺得，無論用mac/windows/linux
頂多係差幾百pre user

mac要比apple tax
linux只不過張 買斷m$ os的$,同server lise個$2000
改去比support

而且係無底洞

其實用linux有咩問題

有d app得windows有

os係免費
但support不是

support$可以貴過買windows........
即係白做

其實冇乜所謂
而家已經cloud世代

比較奇怪反而係ibm話改用mac之後
run cost反而下降

不過佢地in house軟件
唔同一般人公司

在蘋果宣布推出新款 Mac 前，IBM 於年度 JAMF 會議上表示，將與蘋果繼續合作，並會每星期部署 1,300 部 Mac，期望今年底會有 100,000 個員工使用。IBM 亦透露，自 2015 年 7 月起他們已部署逾 90,000 部 Mac，並向員工提供逾 48,000 部 iPad 和 81,000 部 iPhone。

採用蘋果裝置後，IBM 全球只需要 50 個 macOS 和 iOS 的支援員工，而只有 5% 的 Mac 需要專人協助，較 PC 要 27% 為低；IBM 稱 Mac 的採用率在今年九月增加至 85,000 部，求助率更降至 3.2% 。

事實上，IBM 去年亦展示了類似的合作成果，稱他們採用 Mac 後能節省成本。當時他們合共有約 130,000 部 Mac 及 iOS 裝置，但整個公司只需 24 個職員支援。

先唔講班user 肯唔肯學既問題
就算佢地肯學都會有好多問題
做IT Support 班友真係唔得你死

成本一共有幾種
1/硬件
2/軟件
3/user 學習 time cost/工作效率
4/support run cost

如果只在乎 1/2, linux 一定win
但計埋3/4, 改用linux可能白做

btw
ibm 2918年已經有277,000 Macs and iOS devices
話總成本平左

首先，double click setup 再 next * n 唔係 windows 獨有
公司班友憑咩可以擅自裝軟件？

windows 係收貴，windows support 都要收費

純一個用戶計， windows其實唔貴，$1000/終身+office $1000
最貴係server

以前 m$ server 冇收per user$, 而家有
所以玩ad下，成本係貴左

以前改用mac server成本平過m$, 但而家apple已經放棄左

linux +linux server
support $2000-$3000/user一陣就洗哂

如果要平，學google, 所有野web base化，成本先會平

但開發費貴，未來比專利老鼠咬的機會亦唔細
甲骨文一定好開心

如果純一個用戶計，linux 一定最平
web base 都要有 server ，用人地服務一樣係綁手綁腳，結果都係仆街

德國佬開發自己linux 1900萬歐元
而買windows只不過1000萬歐元

ibm用mac成本話比windows重平，已經證明車輪再做係on9

因為自由都需要資源

windows而家有左WSL之後已經係linux kernel其中一個最大既contributor

大把公司可以自己裝software喎
Linux做唔做到Group policy?

有好多人用唔同software
擺堆software係個network drive到
要用果d就自己裝
有咩問題？

裝咩 software 係間公司既需要，而唔係個 user 需要，個個 user 都可以擅自裝軟件都幾大獲
Group Policy 係要個功能定只可以用特定軟件？

用過linux都知好反人類

又唔可以咁講，百貨應百客。

始終for developer而言linux

次次有人話 linux 唔好用，都冇解釋

你要明白，end user係唔會同你講道理的。

佢哋只會同你講“我感覺”，“我覺得”。

而support 同maintain果邊亦係一個concern。有ching已經po佐d數據出來說明佐全部cost加哂唔會平得過win system.

咁要回應的話，就應該正面回應番support果班手足的concern。

我係唔贊成條數只睇有利自己果邊而唔睇整個開支，咁=攞部份事實來有意欺騙人。

如果香港玩呢d野

班老野岩岩學識window，又要學過

android同chrome os 都係linux來的，只係唔係GNU linux

中malware咪有機會pollute哂成個internal network
勒索軟件encrypt哂network每個host嘅drive都唔係咩新鮮事
除非堆軟件scan過係verified，valid checksum, pgp signature，唔係分分鍾俾人加咗料都唔知咩事

唔明點解有人覺得公司電腦可以比任何 user 自行裝軟件
但又拋 group policy 出黎， d policy 就係唔想比班撚樣亂裝軟件
同埋真係間間用 windows 既間公司都有用、識用 group policy 咩，有就唔會爆 wannacry 爆得咁勁，到今日都仲爆緊啦

淨係識用用 mac os 上網既 user 會覺得自己用緊 unix ?

自由，開源呢 D 野唔係單單用錢計
要生活安穩，坐監最好，唔憂食而且一定健康，唔憂住不過應該同劏房差唔多，有病有免費醫生睇，仲要定期有檢查
基本上大家都只係攞部份事實出黎，係咪欺騙就另一回事
end user 唔講道理咁亦唔洗同 end user 講道理，硬質 D 野比佢用，只睇下邊個跪低先咁解，同而香港政治差唔多，睇下邊跪低先
其實有冇道理都好，最後仲企係度果個就係道理咁解之嘛

即係禁
apple 野貴，人所皆知
但ibm已經話貴買平用，成本更平

除非有公司可以避開所有專利下，自己開發linux

自己再做車輪，拉均一世都未必平過買玩成工具

你講得出邊個訓低先就好啦. 我鐘意你夠直接唔虛偽 , 就拳頭行先唔好再廢話啦. 再提你一次, 目前公開戰積係linux一敗(慕尼黑市政府). 按照呢個規則, 唔理新市長係唔係win fan boy都好, 輸佐一場就係輸佐.
拿明顯Linux而家係business/general usage 佔有率肉摶果邊仲係訓低果個
我都希望Linux有機會企得番起, 替open-source爭一口氣.

假設linux真係方便及便宜過windows
咁點解市場嘅「無形之手」冇將linux推上位
追尋利潤嘅商人點解唔揀成本平嘅嘢用

主要係無MS office support,上網用chrome個user experience係完全一樣

有d人叫佢轉用其他word processing software真係差唔多要左佢條命,仲有D公司用privacy理由唔想轉去google doc

做graphic野linux都有photopea之類,但係唔係主流用開, 所以都好難打入design市場, 剪片就更加唔使講

好撚多人一聽到d doc要上cloud就話機密野唔可以放人地server

我心諗你又知MS無同你做cloud backup

要處理金錢同個人資料嘅部門，冇可能所有資料掉曬上外部cloud
連email都會自己揼個email server，唔會用g-mail